# Remettons les Tests au coeur des projets / Christophe GIGAX & Rémi BENOIT

Les Tests sont souvent un sujet de discorde au sein des entreprises, car on entends souvent les excuses comme “les tests prennent trop de temps, donc on les fait pas”. Et pourtant, ces tests peuvent vous faire gagner du temps, de la confiance et de la valeur auprès de vos clients. Cette session a pour but de faire le point autour des tests : définition des tests, quel test à quel moment ? pour quel usage ? avec quel processus et quelle méthodologie ? Nous verrons pourquoi l’automatisation est aussi important dans les tests, et nous ferons état de quelques outils et pratiques pour concevoir au mieux ses tests.